---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۵۲
---
# حکمت شمارهٔ ۵۲

<div class="n" id="bn1"><p>خردمندی را که در زمرهٔ اجلاف سخن ببندد شگفت مدار که آواز بربط با غلبهٔ دهل بر نیاید و بوی عنبر از گند سیر فرو ماند.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بلند آواز نادان گردن افراخت</p></div>
<div class="m2"><p>که دانا را به بی شرمی بینداخت</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمی‌داند که آهنگ حجازی</p></div>
<div class="m2"><p>فرو ماند ز بانگ طبل غازی</p></div></div>